On donne les deux repères ci-dessous
\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every label/.style={font=\scriptsize}]
      \draw[thin,LightGray,step=0.5] (-3,-2.5) grid (3,2.5);
      \coordinate[label=below left:$O$] (O) at (0,0);
      \draw[-latex',thick] (0,-2.5) -- (0,2.5);
      \draw[-latex',thick] (-3,0) -- (3,0);
      \foreach \x in {-3,-2,-1,1,2,3} \draw[thick] ([yshift=-0.5mm]\x,0) node[below,font=\tiny] {$\x$}-- ([yshift=0.5mm]\x,0);
      \foreach \y in {-2,-1,1,2} \draw[thick] ([xshift=-0.5mm]0,\y) node[left,font=\tiny] {$\y$} -- ([xshift=0.5mm]0,\y);
      \node[above,rotate=90] at (-3,0) {\textbf{Ma grille}};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \columnbreak
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every label/.style={font=\scriptsize}]
      \draw[thin,LightGray,step=0.5] (-3,-2.5) grid (3,2.5);
      \coordinate[label=below left:$O$] (O) at (0,0);
      \draw[-latex',thick] (0,-2.5) -- (0,2.5);
      \draw[-latex',thick] (-3,0) -- (3,0);
      \foreach \x in {-3,-2,-1,1,2,3} \draw[thick] ([yshift=-0.5mm]\x,0) node[below,font=\tiny] {$\x$}-- ([yshift=0.5mm]\x,0);
      \foreach \y in {-2,-1,1,2} \draw[thick] ([xshift=-0.5mm]0,\y) node[left,font=\tiny] {$\y$} -- ([xshift=0.5mm]0,\y);
      \node[above,rotate=-90] at (3,0) {\textbf{Grille adversaire}};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}
\begin{enumerate}
  \item Positionner en les cachant du voisin de table les trois bateaux suivants (verticalement ou horizontalement) dans le repère \textbf{Ma grille}.
  \begin{center}
    \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={*{3}{X[c,1]}}}
      \begin{tikzpicture}[scale=0.6]
        \draw[thin,LightGray,step=5mm] (-0.3,-0.3) grid (3.3,1.8);
        \foreach \x/\y [count=\i] in {0.5/0.5,1/0.5,1.5/0.5,0.5/1,1/1,1.5/1} \fill (\x,\y) node[inner sep=1pt] (a\i) {} circle (2pt);
        \node[draw=colorPrim,thick,fit=(a1) (a2) (a3) (a4) (a5) (a6)] {};
      \end{tikzpicture}
      &
      \begin{tikzpicture}[scale=0.6]
        \draw[thin,LightGray,step=5mm] (-0.3,-0.3) grid (3.3,1.8);
        \foreach \x/\y [count=\i] in {0.5/0.5,1/0.5,1.5/0.5,2/0.5} \fill (\x,\y) node[inner sep=1pt] (a\i) {} circle (2pt);
        \node[draw=colorPrim,thick,fit=(a1) (a2) (a3) (a4)] {};
      \end{tikzpicture}
      &
      \begin{tikzpicture}[scale=0.6]
        \draw[thin,LightGray,step=5mm] (-0.3,-0.3) grid (3.3,1.8);
        \foreach \x/\y [count=\i] in {1/0.5,1.5/0.5,1/1,1.5/1} \fill (\x,\y) node[inner sep=1pt] (a\i) {} circle (2pt);
        \node[draw=colorPrim,thick,fit=(a1) (a2) (a3) (a4)] {};
      \end{tikzpicture}
    \end{tblr}
  \end{center}
  \item Demander au voisin de table si un point désigné par ses coordonnées dans le repère touche un de ses bateaux. 
  Noter les points dans le repère \textbf{Grille adversaire} en distinguant si un bateau est touché ou pas~:
  \begin{itemize}
    \item si un bateau est touché alors rejouer~;
    \item sinon, c'est au tour du voisin de demander.
  \end{itemize}
\end{enumerate}